無國界記者利用 Minecraft 建「虛擬圖書館」 記載新聞封鎖事件及被禁報道內容

新聞自由並非必然，一些專權國家就往往以資訊封鎖的方式阻止人民接觸真相，甚至傷害講出真相的人。為了以更生動的方式推廣，「無國界記者」（RSF）與專門以電腦遊戲《Minecraft》進行設計的工作室 BlockWorks 合作，興建了一個虛擬圖書館 The Uncensored Library，記載了俄羅斯、越南、沙特阿拉伯、墨西哥以及埃及的新聞封鎖事件，讓玩家和網民「進館」細閱。

Blockworks 找來了 16 個國家的 24 名 Minecraft 高手，用了超過 250 小時、1,250 萬 Minecraft 磚頭才建好這個虛擬圖書館。圖書館設有一個圓拱形大廳，訪客可以經大廳前往 6 個區域。在各個區域裡，訪客可以點擊書架上的書本，觀看那些被封鎖的新聞資訊。除了文章之後，還會有記者的語音檔可以收聽。

如果是 Minecraft 的玩家，他們可以透過官方網站來下載圖書館，並在《Minecraft》遊戲中以單人模式進入地圖。除此之外，他們也可以選擇直接連線，在線上伺服器與其他玩家交流。但如果不是 Minecraft 的玩家，無國界記者也準備了網頁版的圖書館給網民瀏覽。

RSF 表示，希望透過 Minecraft 這個遊戲，讓世上每一個人，都可以知道新聞和資訊封鎖的問題。另外，他們特別關注年輕人如果受到資訊封鎖影響，將無法表達他們的意見，所以組織特別聚焦在電腦遊戲上，讓他們接收到獨立的資訊。RSF 表示，他們會不斷增加虛擬圖書館的館藏。

立場新聞

中國呢

記載了俄羅斯、越南、沙特阿拉伯、墨西哥以及埃及的新聞封鎖事件

但無支那

要加入香港612,721,831 等等事件
仲有各被自殺案件的資料

留名睇警暴圖書館

btw咁無國界醫生呢

冇中國 有撚用咩

香港人都可以同台灣人聯手整一個
呢度大把minecraft高手

好明顯同禾国眉來眼去

入咗去行緊
libra中間本唔知係咪guidebook
嘅問題最後嗰版177項係china
依家搵緊個區喺邊
真心超大
不過人唔多

嘅最後嗰版

update下 行完一大輪先知原來佢哋講緊嘅hall其實即係dome嗰part 大家如果入到去dome之後乜嘢都唔洗踩 直接飛上頂

second top有香港
香港樓上就喺china

其實會唔會比人整爛曬
周圍放tnt炸爆佢

如果佢哋有防止亂放TNT就好
否則就真係好易出事

adventure mode

推

好耐無玩
minecraft 同 terraria

封住堆門
倒岩漿

你估D data 無 backup 咁天真?

可以用指令/set gamerule

Chunk ban?

推！支持加香港！

因為直頭連封鎖呢件事都無人知 係消失左